%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%

% Source: http://www.inf.ufes.br/~jssalamon/wp-content/uploads/disciplinas/engsoft/Notas_Aula_Engenharia_Software_Falbo_2014.pdf
@book{falbo2014notasaula,
  title={Engenharia de Software - Notas de Aula},
  author={Falbo, Ricardo de Almeida},
  year={2014},
  pages={},
  publisher={},
  edition ={}
}

% Source:
@book{pressman2011engsoft,
  title={Engenharia de Software - Uma Abordagem Profissional},
  author={Pressman, Roger S.},
  year={2011},
  pages={},
  publisher={AMGH EDITORA LTDA},
  edition = {7th}
}

% Source:
@book{sommer2011engsoft,
  title={Engenharia de Software 9º edição},
  author={Sommerville, I et al},
  year={2011},
  pages={},
  publisher={Pearson},
  edition ={9th}
}

@techreport{souza:masterthesis07,
	title = {FrameWeb: um Método baseado em Frameworks para o Projeto de Sistemas de Informação Web},
	author = {Souza, Vitor E. S.},
	institution = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	url = {https://nemo.inf.ufes.br/wp-content/papercite-data/pdf/souza-masterthesis07.pdf},
	year = {2007}
}

@incollection{souza:celebratingfalbo20,
	title = {{The FrameWeb Approach to Web Engineering: Past, Present and Future}},
	author = {Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {Engineering Ontologies and Ontologies for Engineering},
	chapter = {8},
	edition = {1},
	editor = {Almeida, Jo{\~{a}}o Paulo A. and Guizzardi, Giancarlo},
	isbn = {9781393963035},
	pages = {100--124},
	publisher = {NEMO},
	url = {http://purl.org/nemo/celebratingfalbo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brazil},
	year = {2020}
}

@inproceedings{campos-souza:webmedia17,
	title = {{FrameWeb Editor: Uma Ferramenta CASE para suporte ao M{\'{e}}todo FrameWeb}},
	author = {Campos, Silas Louzada and Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {{Anais do 16º Workshop de Ferramentas e Aplica{\c{c}}{\~{o}}es, 23º Simp{\'{o}}sio Brasileiro de Sistemas Multimedia e Web (WFA/WebMedia 2017)}},
	address = {Gramado, RS, Brazil},
	pages = {199--203},
	publisher = {SBC},
	month = {oct},
	year = {2017}
}

@book{Fowler2002,
	title = {Patterns of Enterprise Application Architecture},
	author = {Fowler, Martin},
	year = {2002}
}

@misc{node-js,
	author = {nodejs.org},
	title = {About Node.js},
	url = {https://nodejs.org/en/about/},
	year = 2021
}

@book{Casteleyn2009,
	author = {Casteleyn, Sven and Daniel, Florian and Dolog, Peter and Matera, Maristella},
	title = {Engineering Web Applications},
	year = {2009},
	isbn = {3540922008, 9783540922001},
	edition = {1th},
	publisher = {Springer Publishing Company, Incorporated},
}

@book{Tanenbaum2011,
	author = {Andrew S. Tanenbaum},
    title = {Redes de Computadores},
    publisher = {Pearson},
    address = {São Paulo},
    year = {2011},
    edition = {trad. 5 ed.}
}

% Source: http://www.argonavis.com.br/cursos/web/WebDesign_1.pdf
@book{rocha1999,
  title={Arquitetura da Web},
  author={Rocha, Helder L. S.},
  year={1999},
  pages={},
  publisher={},
  edition ={}
}

@article{Sanches2001,
  title={Processo de Manuten{\c{c}}{\~a}o},
  author={Sanches, R},
  journal={Qualidade de Software: Teoria e Pr{\'a}tica},
  year={2001}
}

@misc{Rocha2001,
  title={Qualidade de software: teoria e pr{\'a}tica},
  author={Rocha, Ana Regina Cavalcanti da and Maldonado, Jos{\'e} Carlos and Weber, Kival Chaves and others},
  year={2001},
  publisher={S{\~a}o Paulo: Prentice Hall}
}

@book{Myers2004,
  title={The art of software testing},
  author={Myers, Glenford J and Badgett, Tom and Thomas, Todd M and Sandler, Corey},
  volume={2},
  year={2004},
  publisher={Wiley Online Library}
}

@article{MerkleRichardson2000,
  title={Digital dating and virtual relating: Conceptualizing computer mediated romantic relationships},
  author={Merkle, Erich R and Richardson, Rhonda A},
  journal={Family Relations},
  volume={49},
  number={2},
  pages={187--192},
  year={2000},
  publisher={Wiley Online Library}
}

@misc{Mooneegan2016,
  author = {Mooneegan, V.},
  title = {IoT – Internet of Things},
  year = {2016},
}

@book{Dinsmore2006,
  title={Gerenciamento de projetos e o fator humano},
  author={Dinsmore, Paul Campbell and Neto, Fernando Henrique Silveira},
  year={2006},
  publisher={Qualitymark Editora Ltda}
}

@book{Cruz2013,
  title={Scrum e PMBOK unidos no Gerenciamento de Projetos},
  author={Cruz, F{\'a}bio},
  year={2013},
  publisher={Brasport}
}

@techreport{fielding1997,
  title={other, HyperText Transfer Protocol (HTTP/1.0)},
  author={Fielding, R},
  year={1997},
  institution={RFC 2068, January}
}

@article{goulart2004,
  title={Informa{\c{c}}{\~a}o: precisamos definir esse termo},
  author={GOULART, Alexandre},
  journal={Observat{\'o}rio da Imprensa},
  volume={20},
  year={2004}
}




